\section{Grenzenlose Macht}
\label{sec:grenzenlose-macht}

\paragraph{Sonnhard Mauernbrecher, Sonea, Karypto}

\gold{+1 Bonus-AP}

Winter in Weiden auf der Bärenburg, wir verbringen den Winter dort. Wir erhalten einen Brief, Praioswappen versiegelt die Rückseite von Alamando Lakonda Dawanja. Hochmeister des Ordens des Bannstrahl Praios: 

Ein höchstgefährliches Buch wurde gesichert, wir sollen es von Wehrheim nach Greifenfurt zu bringen und in Greifenfurt erwarten uns Praioten, die sich am 1. Rondra nach Arras de Mott bewegen.
Dschelef ibn Jassafa ist noch bei uns, ehrwürdiger Tulamide (Tochter \name{Belizeth jelef Sunni} (Besitzerin der Dracheneiakademie) hat sich von ihm abgewandt)

\paragraph{Szene im Salonzimmer}
\label{sec:szene-im-salonzimmer}

Welche Rolle spielen wir in dieser Geschichte? Wir sind die einzigen Menschen, die Borbarad gesehen haben und die er gesehen hat. 

\paragraph{Praios 1017}
\label{sec:praios-1017}
\gold{+ 100 Dukaten}
Vor den Toren von Wehrheim ($\sim$ 15 000 Einwohner): \gold{- 1 Silber} Zoll für die Tiere, viele Wachen sind unterwegs und wir kommen an den Tempel des Praios. Lichtdurchflutet. Wir werden nach hinten durchgeführt zur Bibliothek, \name{Edorian}, höherer Bruder, begrüßt uns. Er weist uns auf die Wichtigkeit der Kiste hin. Den Schlüssel ist in Arras de Mott. Orküberfall ist zwei Jahre her. Alrik von Blautann hat Arras de Mott befreit.  \name{Nicola de Mott} weis, dass wir kommen.
\paragraph{Am nächsten Tag}
Sonea hat einen Traum: Blutulmen mit Gesicht weinen Harz, eine flüstert 'Rotes Auge, kluges Auge, sollst dem Grauen niemals trauen' und ist beim Aufwachen voller Harz. \stats{Schlechte Eigenschaften +3 bis zum Ende der Reise}, für die Übernachtung: \gold{2 Dukaten}

\paragraph{Nächster Tag}
Eine Patroullie versperrt uns den Weg, und meint, Prinz Prin von Gareth hätte einen Zoll eingeführt

\paragraph{29. Praios, in Greifenfurt}Greifenfurt hat ca. 3000 Einwohner. Bedrückte Stimmung in der Stadt

\paragraph{30. Praios} Wir melden uns bei \name{Bruder Emeran}, Bruder Ansgard ist beim Orkangriff gestorben, Zwerge helfen mit, den Tempel aufzubauen. Morgen, zwei Stunden nach Sonnenaufgang geht es am Praiostempel los. Unfälle auf Arras de Mott: Bauarbeiten werden behindert. Nicola de Mott wurde angegriffen von maskierten Unbekannten. Baumeister: \name{Yandrim, Sohn des Andrasch}, ein Zwerg  

\paragraph{1. Rondra}

\begin{itemize}
\item trinkfester Steinmetz Angbold
\item abergläubiger, lispelnder Goldschmied Golbur
\item lispelnder, abergläubiger Maurer Ingrimm
\item Schreinerin Andra, amourösen Abenteuer nicht abgeneigt
\end{itemize}
Unterhaltung mit Emmeran: Die Bauarbeiten leiden unter den jüngsten Ereignissen, der Bau sollte schon im letzten Frühling beginnen und musste verschoben werden. Ich glaube nicht, dass er etwas über die Ereignisse in Weiden weis. Dagegen ist er über Dragenfeld halbwegs informiert.

Abends erreichen wir Weihenhorst. Wir dürfen uns bei \name{Jonus Schieler} unterbringen. 

\paragraph{Traum}alles ist schwarz, Stimme eines Mannes(die ich kenne, und er ist mir wohlgesonnen):  
\mybox{7}{Siehe die Zeichen dessen, der kommt von Osten, wehe, wenn das Vergangene nach der Zukunft greift, denn höre, finster ist das, was im Finstren reift.}

riesige Grotte in Sumus Leib, zwinkere zweimal, Umgebung, zwinkere zweimal, riesiges Schiff in der Grotte, das in der Dunkelheit verschwimmt, zwinkere zweimal, dann bin ich wach. 

\paragraph{2. Rondra}
Eine Harpye überkreist uns. Abends mache ich einen Trainingskampf mit Ballasch. Wir werden in der Nacht von Orks überfallen!!

\paragraph{3. Rondra}
In der Satteltasche eines Esels sind vier silberfarbene Metallbrocken; diese wurde versucht, von den Orks zu klauen; es gibt eine Geschichte um Korwick, dass ein Geist spukt; Sonea und ich suchen in der Nacht nach dem Geist und finden ein Irrlicht, dass uns schadet, das wir aber nicht retten können. \stats{+2 auf alle schlechten Eigenschaften} 
\paragraph{4. Rondra}
Wir erreichen den Fuß des Gebietes, es geht steiler bergauf. Abends rasten wir an einem eingefallenen Haus. 

\paragraph{5. Rondra}
Geschlossene Wolkendecke, wir passieren die Ogerklamm mit einem Goblinsteinschlag

\paragraph{6. Rondra}
Wir kommen im Mönchstal an. Am späten Nachmittag kommen wir an ein Arbeiterlager an, und an Arras de Mott. Bruder \name{Torbur} wird uns in Arras de Mott erwarten. Novizin Sergia 

\begin{itemize}
\item Morgenandacht
\item Frühstück im Speisesaal
\item Arbeit
\item Rituelle Andacht (freiwillig)
\item Hauptmahl
\item Mittagspause
\item Arbeit
\item Abendandacht
\item Abendbrot mit de Motter Klosterbier
\item früh ins Bett
\end{itemize}
Handwerker im Burghof: Argaldia (Dachdeckerin, schon zwei Monate hier) und Gismund (Maurer, einen Monat hier) : Aram Breitenbach (Dachdeckermeister) ist in die Tiefe gestürzt; es sind derzeit 15 Ordensleute, 8 Zwerge und 26 Handwerker, zwei Wachen für die gesamte Anlage

Abendbrot

Mondsilber ist ein Metall, das eine schwache magische Ausstrahlung hat. Es hat einen schönen Glanz. Arras de Mott selbst hat das Kloster gebaut, mächtiges Mirakel zur Beseitungung magischer Präsenz.

Die erhitzten Gemüter beruhigen sich schlagartig. Thonnysblüten (verwendet zum Kochen) wurden letzte Nacht geklaut. \name{Riardon} ist der Wächter. 'Das Metall verliert im Laufe der Zeit seine Macht.'
'Irgendetwas will den Aufbau von Arras de Mott verhindern!'

\paragraph{7. Rondra}
Alle Hühner sind tot. Für die Fütterung sind drei Novizen verantwortlich. 

Orkjagd: Wir finden drei, und töten sie. Wir finden eine Karte, auf der einige Punkte der Region eingezeichnet sind. Pferd ist vom Anconitenorden, von Emmerich von Falkenstein, Heilmagier aus Donnerbach. Pferd heißt Geron.

Karypto hatte ein Gespräch mit Nicola de Mott: Er sei aufgeschlossener, als angenommen. Massen an Mondsilber sind nicht gut. Karypto darf Analysezauber auf die Kathedrale sprechen. 

\gold{+1 AP} für Singen

\paragraph{8. Rondra}
Hüter Wismund liegt tot im Badehaus; ein Zettel mit der Aufschrift \mybox{1.5}{M S4 17} steckt in seiner Brust

Karypto untersucht die astralen Eigenschaften der Kathedrale. 

Danach machen wir uns auf die Suche nach dem Magus, dessen Pferd gestern auf Arras de Mott angekommen ist. Karypto will mit den Orks, die wir treffen, reden. Rochus finden wir in einer Höhle. \name{Herbald} ist Arras de Motts (Adelstitel ist nicht sinnvoll, denn 'de Mott' gibt es nicht, eher Übersetzugen aus verschiedenen Sprachen). Er lebte um ca. 850 BF.

Urischar (Alveranier der Ordnung) war der Meister von Arras de Mott.
\mybox{6}{
Nimm den Pförtner, der den Gerechten den Weg weist, wenn die Tochter der Schlange wieder im Frevel erstrahlt.}
hat Arras de Mott gesagt, bevor er starb.

Es kommt Meister \name{Orbrandt von Havena}, der Heiler ist. 

\gold{-12 Silber} für die Verarztung (1W6 + 4)

Cliffhanger: Ich kenne den Heiler aus Gareth, von der alten Windmühle, er war uns nicht wohlgesonnen

\mybox{7}{\gold{+300AP, *Menschenkenntnis, *Etikette, *Maurer, *HKS}}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "borb_head"
%%% End:
