\paragraph{Sonnhard, Sonea, Karypto, Mentorin Varna Henanduria}

\paragraph{9. Rondra}

Orbrandt von Havena ist Archon Megalon?! Kein Zufall, dass er gestern auf Arras de Mott war..'Die Angst - Betrachtung über den menschlichen Geisteszustand bei extremen Angstbedingungen'

Bauer Ankiel 'Sagen vom Wunderland', kam an einen Berg mit goldener Spitze, die Elementarherren haben dort getagt, die haben ihm drei Wünsche erfüllt: Haus, Hof, Acker.   


Gismund der Maurer kommt in den Tempel gerannt: Ein weiterer Mord: \name{Kagrimm}, der Goldschmied, wir sollen uns darum kümmern. Grausiger Fund: blau angelaufene Leiche des Zwergs liegt auf Schaffell, wurde mit einem Draht erdrosselt, erschreckter Gesichtsausdruck, liegt in seinem eigenen Zelt 

Wir finden einen Zettel mit einer seltsamen Skizze mit den Mondphasen und dem Zeichen der Mada. Xorlosch war ihm wichtig, Erzzwerg. Er hat sich gut mit \name{Gantiak} verstanden. 

Er hat mit dem Baumeister geredet, das sollte ich auch tun. 

Wir werden zu Nicola de Mott gerufen 'in einer sehr dringenden Angelegenheit'. Schrift des Praios: Lechmin wurde für 13D bestochen und ermordet von Orks. 

Die Zeichen traten in der Weltgeschichte immer mal wieder auf, allerdings immer nur einzeln. 

Kagrimms Tagesablauf gestern:
\begin{enumerate}
\item arbeiten
\item Fass Bier zu den Handwerkern bringen (hat nichts mitgetrunken - seltsam!)
\item Gespräch mit dem Bauleiter Jandrim
\item schlafen ? gehen
\end{enumerate}

Zwerg \name{Thoram} Imgrom, Gismund 

Die Götter zürnen ob eurer Frevel, flieht, bevor der Tod euch erreilt. 
\paragraph{10. Rondra}
Nicola de Mott ist verschwunden, Hüter Quanion ist ermordet

Lygor, Garvin und Grismond, die auf dem Weg von Lowangen nach Greifenfurt sind, erzählen mir, dass ihr Elf \name{Ancoron Katzenzorn} weg ist seit gestern Abend. Plötzlich fängt die Luft an zu flirren, eine erschöpfte Gestalt mit alter Kleidung, vom Knebel befreit, erscheint mir: Emmerich von Falkenstein ist es, der erklärt, dass er und ein Elf in einem Tal bei der goldenen Spitze von Archon Megalon gefangen genommen wird. 

Harpyen kreisen am Himmel

Wir reiten so schnell wie möglich zu der goldenen Spitze hin. Auf dem Weg werden wir von Orks angegriffen!
\mybox{7}{
Kampf zu Pferd gegen Fußkämpfer: 
\begin{enumerate}
\item 3 Punkte Erleichterung auf Attacke
\item 2 Punkte mehr Schaden
\end{enumerate}}
\stats{32 - 3 - 4 LeP = 25 LeP};
\stats{+3 Rüstung auf den ganzen Körper dank Karypto}

Ein 'Hurricane' zieht über Arras de Mott hinweg, aus den ein praiosischer Finger gen Arras de Mott zieht. 

Goblins Krarzz und Quork, die uns zur Höhle ihres neuen 'Anführers' mit einem großen langen Bart (einem Menschen...) bringen. Diese befindet sich direkt an der Goldspitze. 

Unterirdischer Saal: an den Wänden Felsterassen, menschenähnliche Skelette. An der Decke sind dicke Spinnennetze. 
Raum, 15 S durchmesser 2 Schritt hoher Obelisk, auf dem die Runen für Feuer und Drache sind. 

Nächster Raum: orange leuchtend, Obelisk mit der Rune 'Fels', Zweihänder daneben liegt auf dem Boden. 

Wir lassen unsere Metallwaffen und Rüstungen zurück. 

Nächster Raum: Wasser 
\stats{-2 LeP}

\stats{+5 LeP in den nächsten 12 Stunden}

Nächster Raum: Humus, der Obelisk ist gespalten

Nächster Raum: Luft

Ins Freie: ein warmer Sommerwind weht uns ins Gesicht. Felsplateau, Tal. Süden: Berg. Riesiger Baum im Nordwesten. Eine steinerne Treppe führt in das Tal hinab. 

Der große Baum ist interessant! Ein versteinerter Drache sitzt im Tal. 

Mehr als eine Person war schon hier. Der gesamte Wald ist versteinert. Die Pilze explodieren in kleinen Steinen, wenn man sie berührt. 

Es sollte eigentlich Abend sein, aber es ist hell und die Sonne scheint. Das Tal kam schon in diversen Erzählungen/Träumen vor.
\begin{enumerate}
\item Sonea träumte von einem Blutulmenwald, der versteinert war (hier sind es allerdings Eichen)
\item Sage vom Wunderland: Bauer Ankiel bekommt von den Elementarherren drei Wünsche erfüllt
\item 
\end{enumerate}

Felsige Lichtung: 20 Schritt langer Kaiserdrache aus Basalt. Zwergisches goldenes Metallband mit Elementen (ohne Eis) trägt er um den Hals 

Feuer Wasser Luft Erz Humus

Name: Bekragor
Drache Pyrdacor kampf
zwergenbinge angriff 
Finsterkamm: elementare Strukur im Sphärengefüge 
Triumphale Gefühl, dieses Tal und das geheimnis der Geoden (Suche nach Element) gefunden zu haben

Wut
Überraschung: Zwerge holen ihn vom Himmel 
\stats{28 LeP}
\mybox{4}{
+ 50 AP, 

Sprache drachisch 6, 

Drachenangst 5 
}
Baum ist hunderte Schritte groß, es ist eine Blutulme. In den Rissen der Rinde erkennen wir Gesichter und eine Gestalt

3 zerfallene Holzhütten, Steinring 

Auch die Hütten sind versteinert: Drinnen sind zwei Gefangene: Ancoron und Emmerich!

Archon Megalon taucht auf: Graue Augen, graue Haare, Stab

Geheimnis vom Geoden Eschin von Quell ('Vermächtnis steht Archon Megalon zu'), hängt mit dem Geodenring zusammen  

\paragraph{11. Rondra}
\stats{31 LeP}
Steinkreis: eine kleine Säule aus Basalt, 5 Säulen außenrum, außenrum Steine in drei weiteren Kreisen Symbolsteine mit Elementen (5 Säulen) (Menhieren), innere Säule jünger (nur einige 100 Jahre als) mit Inschrift auf Rogolan: 

\mybox{14}{Auf fünf Hütern die behütet sind, erkenn' fünf Zeichen, die bezeichnet sind, 

doch nur im Bund vermag's geschehen, steinern' Bilder zu bewegen, 

nimm die Schlüssel, die verschlossen sind, brich die Siegel, die versiegelt sind, 

und wenn dann Stufen in die Tiefe führen, kann das Erbe die Weihe bald vollführen.}

Die fünf Säulen sind miteinander verbunden. Als die fünf magischen Personen die Steine berühren, öffnet sich in der Mitte eine Wendeltreppe. Unten befindet sich eine Halle aus massiven Fels mit Gold und Silber durchzogen. Becken in der Hallenmitte, See mit Flamme in der Mitte   

Wunderschöner Dschinn erscheint, und erzählt: Die Prophezeihung beginnt sich zu erfüllen, wir sind gekommen um den Pakt zu schließen, der begonnen wurde mit Eschin, Zeit ist nah dass Finsteres geschieht.  

Archon Megalon erhält die Weihe der Schlange. 

Blutulme ist zerstört, Drache ist noch da. Die Ströme der Elemente sind viel schwächer geworden. Wir sehen im Wald eine Dryade (halb Baum, halb Mensch) namens \name{Anastara}. Ein wunderschöner Mann ist mit elementarschändenden Dämonen kam und stahl die Blutulme. Vieles ist zerstört. Vor Mitternacht erreichen wir Arras de Mott. Inquisition ist im Kloster.  

'Es geschehe'
Höllenpein zerreiße dich 
Baumeister Jandrim ist auf dem Dach mit Kuwin. Borbarads Testament wurde entwendet von Borbarads Geistern. 

\paragraph{In den kommenden Tagen}

In einem versteckten Raum unter der Bibliothek ist die 'Schatzkammer' von Arras de Mott. Neben Dukaten und Edelsteinen finde ich dort eine Dämonenvase, die ich zerstöre, und das Buch 'Reise in Sphären' oder so ähnlich. Es gibt noch einen Gürtel, den ich mitnehme. (\gold{Kraftgürtel} mit zwei Aufladungen).

Alle Hüter in der Gemeinschaft bestimmen Hüter Bormund als nächsten Hohen Lehrmeister.  

In Greifenfurt sollen wir offiziell Aussage erstatten. 

Der hohe Lehrmeister bleibt nach wie vor unauffindbar. 

Weg ohne Namen, Borbarads Testament und 13 Lobpreisungen des Namenlosen sind verschwunden. 

\paragraph{27. Rondra}
Wir kehren nach Greifenfurt kehren zurück. Das Kloster wird aufgegeben. 

In Arras de Mott treffen sich nicht drei sondern fünf Kraftlinien...
\mybox{9}{\gold{+ 50 D, 600 AP, *Magiekunde, *Geographie, *Baukunst, *Götter und Kulte, alle metallenen Waffen im Astalsturm gelten als magisch für ein Jahr, +1 MR und *MR}}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "borb_head"
%%% End: 
