
\subsection{Zwischenspiel}

\paragraph{Greifenfurt}
Am nächsten Morgen will Ucurian Jago mit uns sprechen. Wir dürfen in der Burg übernachten, weil wir Ritter(innen) des Bärenordens sind.

Brief: Garether Wappen, keine Namen, aber explizit wir. Wir sind eingeladen, bis zum 10. Efferd nach Gareth zu kommen, an der großen Ratsversammlung teilzunehmen. Der Stadtrat ist noch da, Magier- und Kriegerakademien, Vertreter des 12-göttlichen Glaubens, KGIA

Es geht um die verzwickten Ereignisse, die in den letzten Jahren passiert sind (und in die wir involviert sind). 

Am nächsten Tag: Treffen mit Jago. Wir erzählen ihm vieles, Kraftlinien, Ereignisse, Tal der Elemente, Geschehenisse in Arras de Mott, kein Archon Megalon.

Jelef erzählt uns, das Borbarad vermutlich 'Transpropratorium' benutzt hat, das ist eine Möglichkeit der Umwandlung von Elementen (Stein unten und oben, Kuppel, $\to$ Berg hat sich in Wasser aufgelöst, Risse im Sphärengefüge wurden genutzt), Mondsilber hatte auch seinen Beitrag dazu. 7 Elemente. Die 3. Zeile der 4. Strophe der Al'Anfaner Prophezeihungen könnte sich auf Archon Megalon und den Schlangenreif beziehen.

\paragraph{10. Efferd, Gareth} Rathaus in Gareth, diese bringen uns unter im Gästehaus. Jelef studiert das 'Große Buch der Abschwörung', um einen Schutz gegen Borbarad zu entwickeln. Er bleibt in Gareth. \gold{-1D} für neue Kleidung. 

Hoher Ratssaal in Gareth: Tore, Wachen, Gitter. Aufwändiger Bau, gefließt, tolle Akustik. Prinz Prin ist anwesend, sowie der Stadtherr von Gareth, Lacando Dawanja (Inquisitionsrat), Demian von Widbrück, Jago Ucurian, Helme Haffax, Dexter Nemrod, Virilys Eibrom 
Mit dem zwölften Glockenschlag geht es los.

\setlist[enumerate]{label=(\protect\drawpentdie{\arabic*})}
\begin{enumerate}
\item  Mysteriöse Ereignisse geschehen im Land (die Seele des Dämonenmeisters kam zurück, Menschwerdung(Vampierplage), Schändung des Tempels)
Jago Ucurian: 1. Gegend wurde abgesperrt, 'Wüstenei von Dragenfels', 2. Vampierplage konnte beendet werden. 
\item Volk: Dawanja: nichts sagen (er hat uns von Anfang an geglaubt)
\item Sammlung von allen Ereignissen seitens der Hesindekirche
\item Umgang mit 'den Gezeichneten': Elian Weidenbrück (Hüne, Ritter)
\item Karypto hat keine Akademie, was gegen das aktuelle Recht spricht, er soll sich eine suchen
\item Den Rest: Kriegerakademie oder Schwertgesellenakademie, Alchimisten, Orden, es stellen sich vor Kroma von Adersin (Bund der Schwertgesellen Gareth) und Delian von Widbrück  
\item Was macht Borbarad als nächstes? 
\item Borbarad nutzt 'eigene Wege der Magie'?!
\end{enumerate}

Karypto geht nach Süden (Punin, Kunchom, Thalusa), Akademie, Varna geht studieren (Festum), Sonea, Sonnhard geht nach Andergast 

Wir treffen uns in einem Jahr hier in Gareth im Rathaus (10. Efferd 1018 BF)

KGIA

Schwertgesellenakademie

Institut Schule der Hohen Reiterei (Kriegerakademie)

-14D für Wirselsalbe (2x)
Eslamsgrund (Haus von Derenberg) mit Komfort
Elenvina Herzögliche Akademie (nachlassende)
Baliho schwert und schild
Prem?!
Punin Infanterie
Rommilys Klassisch
Thorwal barbarisch
Vinsalt 
Winhall
\gold{-5D} für Stahlbeinschienen, 3 Fackeln, 6 Verbandszeug, Kleidung
-6D, -3S

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "borb_head"
%%% End: 
