
\subsection{Wer die Geister erzürnt}
\label{sec:interemezzo}
In der grünen Ebene. Meine Eltern: Korla und Lutin, Freundin Kehla (tot), und Enok(bei den Thorwalern, um Seefahrer zu werden) 

\gold{-50 Dukaten} für meine Eltern, \gold{-150 Dukaten} für den Stamm. Ich erzähle in der Versammlung der Stammeswölfe von den Ereignissen der letzten drei Jahre. Danach wird mit geraten, den Schamenen Lieto, der seit meinem letzten Aufenthalt hier im Koma liegt, zu besuchen. Es ist Nacht, das Sternbild des Wolfes und des Gehörns, gekreuzt mit Madas Welt, steht am Himmel. Plötzlich rennt Eno aus dem Dorf heraus, ich schnappe mir noch meinen Seeschlangenzahn und folge ihr. Sie rennt direkt auf ein Geisterfeld zu, in dessen Mitte ein Steinkreis mit einer Art Altar steht, bestehend aus 5 Steinen. Eno gebietet mir, mich auf den Altar zu legen; mich überfällt Schwindel, ich werde aus meinem Körper rausgezogen, und stehe als Geist neben mir. Es befindet sich ein Wald um den Steinkreis, gen Norden und Süden gibt es Wege, Eno geht nach Norden, Fußspuren sind im Boden, Wolfsspuren, ich folge ihr. Sie bleibt an einer Kreuzung stehen. Ich gehe gerade aus und komme an ein riesengroßes steinernes Tor. Es erklingt aus dem Wald eine erschöpfte Stimme. Es ist der Schamane Lieto, der von vier Geisterwölfen umzingelt ist. Diese wirken verflucht, mit ihren roten Augen und dem aggressiven Verhalten. Lieto schreit 'Wir dürfen sie nicht umbringen!'. Stattdessen treiben wir sie mit uns als Beute gen Süden, zu einem großen Wolfsmaul, das in der steinerne Südwand klafft. Das ist das Reich der Toten, wir können es nicht selbst betreten, aber die Wölfe hineindrängen. Ich erkenne, dass einer der Wölfe Kehlas Züge besitzt... Es gibt noch mehr von ihnen und ich rette sie, anfangs noch mit Hilfe des Schamanen, dann, als er zu erschöpft ist, alleine. Ich selber erleide auch viele Bisse und Kratzer durch die geisterhaften Klauen und Fänge. (\stats{ 32 -4 LeP -4 LeP -8 LeP -3 LeP -3 LeP -4 LeP + 7 LeP -5 LeP}) Lieto kann mir mit einem Stück rohem Kaninchen etwas helfen. Als ich gerade alle Wolfsseelen in den Schlund gescheucht habe (4 + 2 + 2 + 2 Seelen gerettet), erdröhnt aus dem Norden ein lautes Geräusch. Wir gehen zu dem schwindelerregend großen Tor, die Himmelspforte. Sie steht offen. Lietos Aufgabe hier ist erfüllt, es ist meine Bestimmung, durch das Tor zu schreiten und auf den Bergspitze zu, die dahinter in weiter Ferne stolz empor ragt. Es ist der Berg eines Wolfes. Ich trete durch, und eine grollende Stimme ertönt: 

\mybox{11.7}{Zeige mir, dass Du würdig bist, zeige mir, dass Du Schmerz erträgst!}

Ich erfülle drei Aufgaben der Jagd, des Schmerzes und des Mutes:
\begin{enumerate}
\item Ich jage ein Reh und opfere es den Wölfen. 
\item Ich stelle mich mit meinem Geist einem dämonischen Geisterbuch, wie in den Salamandersteinen.
\item Ich erklettere einen Baum.
\end{enumerate}
Gorfang steht für Mut, sich dem Bösen zu stellen. Ich bin am Ende meiner Energie (\stats{- 3 LeP noch 5 LeP noch 1 LeP}). Mit letzter Kraft schleppe ich mich an den Fuß des Berges. Die Stimme spricht zu mir, dass ich würdig bin und gebietet mir, meine Waffe abzulegen. Ein Glänzen überzoeht meinen Seeschlangenzahn, und stattdessen befindet sich dort, wo er lag, ein gut 10 Finger längerer Wolfszahn. Ich bin einen Pakt mit meinen Göttern eingegangen. \mybox{7}{\gold{ Begabung Selbstbeherrschung (Steigerung auf C), Wolfszahn(1W8+6)}}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "borb_head"
%%% End: 
